【咩玩法？】英貨櫃命案死者恐有20越南人 持用偽造中國護照

新社義安省26日綜合外電報導）一些越南家庭及社區幹事今天表示，英國卡車貨櫃39死命案恐有多達20名死者是越南人。法新社報導，若干越南家庭擔心親人是受害者之一，這些受害者可能持用偽造的中國護照。

英國的越僑團體VietHome指出，該團體已收到從越南送來的「近20名通報失蹤者的照片，年齡介於15至45歲間」。越南是移民偷渡入境英國以求改善生活的經常來源國。

越南男子阮廷家（Nguyen Dinh Gia，譯音）今天告訴法新社，他兩週前收到兒子的電話，得知兒子計畫前往英國，希望在當地美甲沙龍工作。

阮廷家的兒子現年20歲，名叫阮廷良（Nguyen Dinh Luong，譯音），此前一直住在法國，他在電話中說，前往英國須花費1萬1000英磅。

阮廷家向法新社描述，他數天前接到一名越南男子的電話，告訴他發生了意外。他聽到這句話即跌倒在地，似乎他的兒子身在出事的卡車上，車上所有人都死了。

此外，26歲越南籍女子范氏茶嵋（Pham Thi Tra My，譯音）據信也是死者之一，在卡車上屍體被人發現數小時前，范氏茶嵋曾傳簡訊告訴家人，「我要死了，我沒辦法呼吸」。

法新社報導，上述兩名恐已喪命的越南人都來自貧困的河靜省（Ha Tinh），許多越南非法移民都是河靜人，其中又有很多人心向英國，最後在英國的美甲沙龍或大麻種植場工作，盼望快速致富。

根據世界銀行（World Bank），非法移民支付人蛇的費用可能多達4萬美元，通常取道中國或俄羅斯，以展開跨越東歐的危險偷渡行程。

無法預先付款的非法移民，通常必須工作以抵償積欠人蛇的債務，而債務可能包括偽造文件的收費。

可唔可以唔好剩係懲罰出名嘅黃店？

篇文頭幾隻字仲以為咩大社團